{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020764",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026682",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "삼소재\n\n(三素齋)"
    },
    "text": "三素斉 (三素齋)\\n\n慶尚北道安東市豊山邑には、朝鮮後期の住宅があります。この住宅は、ロ字型の正針と祠堂で構成されており、1985年に慶尚北道の民俗資料として指定されました。伝えられるところによれば、この住宅は1674年頃に建てられました。この住宅は、山麓に位置し、前後に高低差がある地形に建てられています。正針はロ字型の形状をしており、正面は5間、側面は5間の大きさです。しかし、東北角にはサラン軒部分があり、北側に1間が突き出し、正針の正面は6間になっています。サランチェ部分は、正面は3間、側面は1間半という大きさです。前面には頭柱があり、半分幅の縁側が設置されています。後ろには1間半のサランマルが配置されており、左側には1間半のサラン房があります。さらに、サランマルと部屋の間には本屋もあり、中庭に通じるようになっています。中庭に入るための中門間は、サラン房の左側に位置し、その横には馬小屋と台所が続いています。母屋の中心は3間の板の間でしたが、後にカバン側の1間が変形し、正面2間のみが残っています（背面3間の板壁には同じ規模で様式の永双窓が残っています）。そのため、カバン側には1間の大きさで上の部屋（おそらく道場部屋）があったと推測されます。また、前の倉庫はもともとかまどの通り間であり、その前には古い部屋があり、サラン軒に属しています。安大庁の南側（左側）には、後ろから後ろの部屋1間に続き2間の寝室があります。南側外壁には開口部があり、明るく暖かい空間が造られています。奥の部屋の前には、1間半の長さの台所があり、半間判子が設置されています。母屋は3両世帯で、サラン軒は5両世帯です。祠堂は、3間の規模を持つ3両の博公集です。この住宅は東向きであり、部屋の配置や採光関係を調べることができるだけでなく、復元的な研究にも適している資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この住宅はどの地域にありますか？",
            "answer": "この住宅は慶尚北道安東市豊山邑にあります。"
        },
        {
            "question": "この住宅はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この住宅は1674年頃に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この住宅の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "この住宅はロ字型の正針と祠堂で構成されており、山麓に位置しています。"
        },
        {
            "question": "正針の形状や大きさはどのようなものですか？",
            "answer": "正針はロ字型で、正面は5間、側面は5間の大きさです。ただし、東北角にはサラン軒部分があり、北側に1間が突き出しているため、正面は6間になっています。"
        },
        {
            "question": "母屋の中心はどのような間取りになっていますか？",
            "answer": "母屋の中心は3間の板の間でしたが、後にカバン側の1間が変形し、正面2間のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "中庭につながる建物はありますか？",
            "answer": "はい、中庭に通じるように本屋が配置されています。"
        },
        {
            "question": "中門間はどこに位置していますか？",
            "answer": "中門間はサラン房の左側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この住宅は何世帯で暮らしていたのですか？",
            "answer": "母屋は3両世帯で、サラン軒は5両世帯でした。"
        },
        {
            "question": "祠堂はどのような規模ですか？",
            "answer": "祠堂は3間の規模を持つ3両の博公集です。"
        },
        {
            "question": "この住宅はどの方向を向いていますか？",
            "answer": "この住宅は東向きです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 575,
        "QA": 344
    }
}